我上lihkg係想討論、吹水，唔係考試！

工作已經辛苦，生活壓力大，
上lihkg想輕鬆一下，但成日擔驚受怕，
怕寫錯字俾人話用蝗語，又怕唔記得用地道香港字，
其實為乜？ 我自己都好怕見到咩5p字，覺得中文水準低落，但有陣時見到版友只係錯別字，都俾人鏟到上天，其實又有冇必要？
簡單提點就得，為乜要成日問候人娘親？

就係壓力大先要屌人老母

入鄉隨俗

你返香土啦

bye 5p仔

總有人喜歡做認字特警

原來有咁嘅深奧道理？

其實一定係我中文唔好，令閣下誤會我係5p仔！

雖然我冇去過香討，但都略為聽過吓嗰度有幾差。
不了！

你所指嘅「俗」係包括啲咩呢？
我只係想大家心平氣和地討論。

你點會無啦啦唔用地道香港字呢

唔信班正字刑警惡得好耐

因為你放鬆方法係上LIHKG，
有人放鬆方法係上LIHKG屌鳩人

地道香港字;例如：啱、吓、嚟、哋等。
我見唔少人只係寫少個部首都俾人「小」，
有少少「正字」潔癖咁解。

我用曬語體文出post 咁又得唔得呢？
會唔會到時又有人捉我標點符號？

正，居然有負皮
太開心了.jpg

當年與今日
但支那文化侵略亦確實有影響

其實幾好笑，部分「正字」潔癖人自己都半桶水，
但偏偏專心四圍「找錯處」，而唔係用心討論，本末倒置！
高登昨日、今日連登大把中文語感超勁嘅人反而冇乜出聲！中文平平庸庸嘅就最嘈，最中意問候人娘親。

5p字一睇就睇到，冇人會揾錯字

其實，出面巴打叫人幫手改大尾篤圖個post，
已經係一個好例子，本來大家開心吓，
有乜所謂。但就嘈足咁多頁！

一嚟5P字確實唔應該存在，係大家心目中係文化嘅敵人，視為文化嘅扭曲，大家屌都在所難免。倒不如小心啲打字，唔打5P字，守護返我地嘅正字，我又唔覺得有問題